@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos:	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix ns2:	<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/> .
@prefix ns3:	<http://data.vlaanderen.be/id/concept/GeregistreerdeOrganisatieClassificatieCode/> .

<http://data.vlaanderen.be/id/concept/GeregistreerdeOrganisatieClassificatieCode/82fd21dc-e8bb-4d13-a010-f4a12358ef10>
  rdf:type	skos:Concept ;
  skos:definition	"Een openbaar centrum voor maatschappelijk welzijn (OCMW) kan, onder bepaalde voorwaarden, een vzw oprichten voor de exploitatie van een woon- en zorgcentrum. Een OCMW kan onder dezelfde voorwaarden ook toetreden tot een bestaande vzw of vso. De vzw of vso neemt dan de vorm aan van een woonzorgvereniging of -vennootschap." ;
  skos:prefLabel	"Woonzorgvereniging of woonzorgvennootschap" ;
  skos:inScheme	ns2:GeregistreerdeOrganisatieClassificatieCode ;
  skos:topConceptOf	ns2:GeregistreerdeOrganisatieClassificatieCode .
<http://data.vlaanderen.be/id/concept/GeregistreerdeOrganisatieClassificatieCode/35833ba2-7371-400b-8df2-2912f66fb153>
  rdf:type	skos:Concept ;
  skos:definition	"Een openbaar centrum voor maatschappelijk welzijn (OCMW) kan, in welbepaalde gevallen, om sociale doeleinden te vervullen een vzw oprichten. Een OCMW kan onder dezelfde voorwaarden toetreden tot een bestaande vzw of vso. De vzw of vso neemt dan de vorm aan van een vereniging of vennootschap voor sociale dienstverlening (VVSD)." ;
  skos:prefLabel	"Vereniging of vennootschap voor sociale dienstverlening" ;
  skos:inScheme	ns2:GeregistreerdeOrganisatieClassificatieCode ;
  skos:topConceptOf	ns2:GeregistreerdeOrganisatieClassificatieCode .
<http://data.vlaanderen.be/id/concept/GeregistreerdeOrganisatieClassificatieCode/82250452-83a0-48f4-89cc-b430320493ce>
  rdf:type	skos:Concept ;
  skos:definition	"Een ziekenhuisvereniging is een vereniging voor maatschappelijk welzijn met een privaatrechtelijk statuut. Het is een vzw die verantwoordelijk is voor de gehele of gedeeltelijke exploitatie van een ziekenhuis of ziekenhuisgebonden activiteiten.\u200B\u200B\u200B\u200B\u200B" ;
  skos:prefLabel	"Ziekenhuisvereniging" ;
  skos:inScheme	ns2:GeregistreerdeOrganisatieClassificatieCode ;
  skos:topConceptOf	ns2:GeregistreerdeOrganisatieClassificatieCode .
<http://data.vlaanderen.be/id/concept/GeregistreerdeOrganisatieClassificatieCode/3e5c8e30-95a7-47b0-b0a4-210d5bd440a7>
  rdf:type	skos:Concept ;
  skos:definition	"Een Organisatie die een onbaatzuchtig doel nastreeft." ;
  skos:prefLabel	"Vereniging" ;
  skos:inScheme	ns2:GeregistreerdeOrganisatieClassificatieCode ;
  skos:topConceptOf	ns2:GeregistreerdeOrganisatieClassificatieCode .
ns3:b9ed22af-3661-4c3e-b07f-b641d80ebf61
  rdf:type	skos:Concept ;
  skos:definition	"Als vennootschap, ook wel als onderneming \u2018met rechtspersoonlijkheid\u2019 genoemd. Een onderneming met rechtspersoonlijkheid staat (juridisch gezien) volledig op zichzelf, met eigen rechten, verplichtingen en een eigen vermogen dat gescheiden is van dat van de vennoten." ;
  skos:prefLabel	"Vennootschap" ;
  skos:inScheme	ns2:GeregistreerdeOrganisatieClassificatieCode ;
  skos:topConceptOf	ns2:GeregistreerdeOrganisatieClassificatieCode .
